3月14日之陰天:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨!

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 特首梁振英以2066票當選全國政協副主席。

(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 有媒體指印尼即將處決7名毒販，當中包括一名譯音姓黎（Lai）的香港人及3名中國人。

(明報)

3. 於全國政協會議的工作報告中，其中有關香港部分加入「堅決反對港獨行徑」，以及「助推港區政協委員走進校園開展國情教育活動」。

(星島日報)

4. 商務及經濟發展局局長蘇錦樑指有線公司已申請延期答覆是否再續牌12年，局方正處理有關申請。

(明報)
(東方日報)

5. 於前特首曾蔭權一案中，早前陪審員就其行政長官收受利益罪未能達成裁決，但案件終定於9月26日再正式開審。

(東方日報)
(星島日報)

6. 6名南亞匪徒劫走一名印度商人裝有金錢的錢篋後乘車逃去，警方憑錢篋內暗藏的GPS信號趕至圍捕，成功拘捕2名匪徒並全數起回失款，現正追緝另外4名逃匪。

(明報)
(東方日報) (蘋果日報)

兩岸:

1. 全國政協十二屆五次會議正式閉幕，閉幕大會通過了政協常委會工作報告、政協提案審查情况的報告及政治決議。

(明報)
(星島日報)

2. 有美國媒體報道指特朗普計劃邀請習近平下月6至7日到其位於美國佛羅里達州的馬爾拉格私人度假村（Mar-a-Lago resort）會面。

(明報)
(星島日報)

3. 日本最大軍艦、準航母「出雲號」直升機護衞艦，擬於5月起往南海巡航3個月。

(明報)
(星島日報)

4. 正在全國人大審議的新版《民法總則》草案採納部分人大代表的建議，新增「侵害英雄烈士的姓名、肖像、名譽的，應當承擔民事責任」的條款。

(星島日報)

5. 河南鄧州市鄭萬高鐵、河南鄭州至重慶萬州的地盤發生橋墩倒塌事故，造成2死3傷，施工隊隊長事後逃跑，現正被追緝。

(東方日報)

6. 台灣遠東油脂公司被揭使用過期原料生產人造牛油品牌「乳瑪琳」，共有906噸問題產品流入市面，該公司被裁罰款240萬元新台幣及追繳不法所得的800多萬元。

(東方日報)

國際:

1. 蘇格蘭民族黨黨魁兼蘇格蘭首席部長施雅晴宣佈，蘇格蘭將會尋求在2018年底至2019年初再度舉行脫英獨立公投。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

2. 南韓軍方透露指，美國陸軍開始向駐韓美軍群山基地部署連級「灰鷹」無人攻擊機部隊，此機在軍情告急時可北飛平壤執行「斬首」任務。

(星島日報)

3. 韓美聯合司令部宣佈，韓美「關鍵決斷」年度聯合軍演正式啟動，屆時美軍先進武器和大規模兵力將會參演，其會重點演練應對北韓方面的軍事活動。

(星島日報)

4. 沙特阿拉伯國王薩勒曼抵達東京，務求爭取日本三大銀行、豐田汽車、能源公司JX集團及東京證券交易所等進駐其經濟特區拓展商機，減低對石油的依賴。

(明報)

5. 英國上下議院預期將在當地時間周一晚上通過啓動脫歐的議案，令首相文翠珊最早可於今日啟動《里斯本條約》第五十條，正式展開脫歐程序。

(星島日報)

6. 非洲埃塞俄比亞發生大量垃圾傾塌掩埋鄰近寮屋事故，造成最少62人死亡、數十人失蹤、54人受傷。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

返工前一推

long time no see

2分鐘睇唔晒

推

垃圾個單死咁多人

證明貧民區生活環境真係好惡劣 惡劣嘅程度超出我地想像

3月15日: